\documentclass{beamer}
 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{subfig} 

\title{Metode za računanje singularnega razcepa}

\author{Lovro Suhadolnik, Mihael Verček, Peter Matičič}
\date{2018}
 
 
\begin{document}
 
\frame{\titlepage}
 
\begin{frame}
\frametitle{SVD razcep}
\begin{itemize}
 \item SVD - singular value decomposition
 \item pogosta uporaba v praksi (Moore-Penrosov inverz, izgubna kompresija, ...)
 \item cilj: narediti čim hitrejši algoritem za izračun
 \item rešljiv problem: numerična nestabilnost
 \item nerešljiv problem: izguba natančnosti (iščemo konvergenco)
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Metode}
\begin{itemize}
 \item{Dostikrat potrebujemo k- največjih singularnih vrednosti}
 \item{Algoritem - računa največje vrednosti in vektorje}
 \item{Uveljavljene metode so zapletene...}
 \item{Dve enostavni}
 	\begin{itemize}
		\item{Naivna metoda, Potenčna iteracija}
		\begin{itemize}
			\item{Lahko izračuna k- največjih}
		\end{itemize}
		\item{Jacobijeva metoda}
	\end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Naivna metoda}
  \begin{itemize}
   \item Izberemo normaliziran začetni vektor.
   \item Iterativno ga množimo z matriko A dokler prihaja do razlik.
   \item Ko se ne spreminja več, pomeni da smo dobili lastni vektor $A\cdot v = \lambda v$.
   \item Iz dobljenega vektorja izračunamo lastno vrednost in jo iz matrike `izničimo`.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Implementacija}
  \begin{figure}%
      \centering
      \subfloat[Vgrajena metoda]{{\includegraphics[width=3cm]{../../Naivni/svds} }}%
      \qquad
      \subfloat[Naivna metoda]{{\includegraphics[width=3cm]{../../Naivni/naivni} }}%
      \\
      \subfloat[Čas izvajanja]{{\includegraphics[width=5cm]{../../Naivni/timed} }}%
      \caption{Kompersija Lene z dvema metodama}%
  \end{figure}
  
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Jacobijeva metoda}
\begin{itemize}
	\item{Iterativna metoda}
	\item{V določenih primerih boljša od uveljavljenih metod}
	\item{Izračuna lastne vrednosti simetrične matrike}
	\item{Princip Givensovih rotacij}
	\begin{itemize}
		\item{Rotira vrstice in stolpce in uničuje elemente izven diagonale}
		\item{Več izvedb}
	\end{itemize}
	\item{Nismo znali izračunati k- največjih}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Rotacije}
Če vektor stolpec z leve pomnožimo s to matriko ga zasukamo za kot $\theta$ v pozitivno smer.
\[
\boldsymbol R x = \begin{bmatrix}
c & -s\\
s & \quad c
\end{bmatrix} \begin{bmatrix}
x_1 \\
x_2
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
cx_1 - sx_2\\
sx_1 + cx_2
\end{bmatrix}
\]
Vrstico zasukamo tako, da jo pomnožimo z desne.
\[
x \boldsymbol{ R^T} = \begin{bmatrix}
x_1 & x_2 
\end{bmatrix} \begin{bmatrix}
c & s \\
-s & c
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
cx_1-sx_2 & sx_1+cx_2
\end{bmatrix}
\]

Lahko izberemo tak kot, da z rotacijo izničimo en element - dva v simetrični matriki.

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Primerjava časov izvajanja}
Test: Povprečni čas 10 ponovitev na naključni matriki celih števil.\\ \hfill \\
\begin{center}
\begin{tabular}{c | c | c|c|c|c}
size(A) & 10x10  & 20x20 & 30x30 & 40x40 & 50x50   \\
$t_{Alg}$ &  0.06 &  0.22 &  0.57 &  1.17 &  1.86    \\
$t_{svd}$ & 0.003 &  0.01 &  0.02 &  0.02 &  0.03    \\
\end{tabular}
\\ \hfill \\ \hfill \\ 
\begin{tabular}{c|c|c|c | c|c}
size(A) & 60x60 & 70x70 & 80x80 & 90x90 & 100x100 \\
$t_{Alg}$  &  3.04 &  4.17 &  5.58 &  7.17 &  9.29 \\
$t_{svd}$ &  0.04 &  0.04 &  0.05 &  0.06 &  0.11 \\
\end{tabular}
 \end{center}
\end{frame}
 
\end{document}
